<resources>
    <string name="app_name">MidwiferyApp</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <!-- Preference Titles -->
    <string name="messages_header">Messages</string>
    <string name="sync_header">Sync</string>

    <!-- Messages Preferences -->
    <string name="signature_title">Your signature</string>
    <string name="reply_title">Default reply action</string>

    <!-- Sync Preferences -->
    <string name="sync_title">Sync email periodically</string>
    <string name="attachment_title">Download incoming attachments</string>
    <string name="attachment_summary_on">Automatically download attachments for incoming emails
    </string>
    <string name="attachment_summary_off">Only download attachments when manually requested</string>

    <!-- Dika mas string -->
    <string name="todo_list_1">

        <ul>
            \n<li>Έναρξη φυλλικού οξέος 400mcg/day \n\n</li>
            <li>Κλείνω ραντεβού για το υπερηχογράφημα αρχόμενης κύησης \n\n</li>
            <li>Υιοθετώ ισορροπημένη διατροφή \n\n</li>
            <li>Ξεκινώ ήπια άσκηση \n\n</li>
            <li>Διακόπτω  το κάπνισμα \n\n</li>
            <li>Φοράω άνετα ρούχα\n</li>
        </ul>

 </string>

    <string name="yperixografimata_keimeno_1"><br><big><b>Υπερηχογράφημα Αρχόμενης Κύησης</b></big></br>
        <br>\n\n(Τι βλέπουμε) \n</br>

        <ul>
            \n<li>Ενδομήτρια κύηση\n</li>
            <li>Αριθμός Εμβρύων – Χοριονικότητα\n</li>
            <li>Καρδιακή Λειτουργία (περίπου 110 bpm 6 εβδομάδες και περίπου 170 9-10 εβδομάδες)\n</li>
            <li>Μήκος Εμβρύου\n</li>
            <li>Σάκκος Κύησης\n</li>
            <li>Αμνιακός Σάκκος\n</li>
            <li>Λεκιθικός Ασκός</li>
        </ul>

    <br><big><b>\n\nΥπερηχογράφημα Αυχενικής Διαφάνειας</b></big></br>

        <p>\n\nΔιεξάγεται μεταξύ 11 εβδομάδων και 13 εβδομάδων και 6 ημερών (Μήκος εμβρύου 45-84).\n\nΕξετάζονται κάποιοι δείκτες και σε συνδυασμό με χαρακτηριστικά από το ιστορικό και αιματολογικό έλεγχο προκύπτει η στατιστική
            πιθανότητα ύπαρξης συνδρόμου Down (Τρισωμία 21), Edwards (Τρισωμία 18)   ή Patau (Τρισωμία 13). Στο υπερηχογράφημα αυτό γίνεται επιπλέον
            έλεγχος για πιθανότητα εμφάνισης προεκλαμψίας και πρόωρου τοκετού στο 3ο τρίμηνο</p>

        <p>\n\n<b>Αυχενική Διαφάνεια</b> (εξετάζεται το υγρό πίσω από τον αυχένα του εμβρύου).
            Ρινικό Οστό (εξετάζεται εάν το ρινικό οστό είναι παρών ή εάν έχει μικρό μέγεθος)
            Φλεβώδης Πόρος (εξετάζεται εάν η ροή είναι φυσιολογική σε ένα αγγείο που υπάρχει στο συκώτι του εμβρύου και διαδραματίζει σημαντικό ρόλο στην εμβρυική κυκλοφορία)</p>

        <p>\n\n<b>Τριγλώχινα Βαλβίδα</b> (εξετάζεται εάν η ροή είναι φυσιολογική ή εάν υπάρχει παλινδρόμηση στην τριγλώχινα βαλβίδα της καρδιάς)</p>

    <p><b>\n\nΙστορικό</b>
        \nΗλικία της μητέρας
        \nΙστορικό ύπαρξης προηγούμενου παιδιού με σύνδρομο Down, Edwards ή Patau</p>

        <p><b>\n\nΑιματολογικός Έλεγχος</b>
            \nΕλεύθερη β χοριακή γοναδοτροπίνη (free B-hCG)
            \npregnancy-associated plasma protein A (Papp-A)</p>

        <p>\n\n<b>Προεκλαμψία</b>
            \nΙστορικό: Κάπνισμα, Ηλικία, Βάρος μητέρας, Βάρος προηγούμενου μωρού, Σακχαρώδης Διαβήτης, Αντιφωσφολιπιδικό Σύνδρομο
            \n\nΥπερηχογραφικός Έλεγχος: Doppler Μητριαίων Αρτηριών
            \n\nΑιματολογικός Έλεγχος: PlGF (αυξητικός παράγοντας του πλακούντα), pregnancy-associated plasma protein A (Papp-A)</p>

        <p>\n\n<b>Πρόωρος τοκετός</b>
            \nΙστορικό: Ηλικία, Ύψος μητέρας, Επεμβάσεις στον τράχηλο, Ιστορικό πρόωρου τοκετού
            \n\nΥπερηχογραφικός Έλεγχος: Μήκος τραχήλου
        </p>

    </string>


    <string name="eksetaseis_keimeno_1"><br><big><b>Γενική Αίματος</b></big></br>
        <p>\n\n<b>Λευκά Αιμοσφαίρια -> </b>Συμμετέχουν στην άμυνα του οργανισμού \n<i>Φυσιολογικές τιμές: 4.000 - 11.000</i></p>
        <p>\n\n<b>Ερυθρά Αιμοσφαίρια -> </b>Μεταφορά οξυγόνου στους ιστούς \n<i>Φυσιολογικές τιμές: 4,2 - 5,4 εκατ</i></p>
        <p>\n\n<b>Αιμοσφαιρίνη -> </b>Μεταφορά οξυγόνου \n<i>Φυσιολογικές τιμές: 11,6 - 16,4 gr/dl</i></p>
        <p>\n\n<b>Αιματοκρίτης -> </b>Ερυθρά αιμοσφαίρια ανά όγκο αίματος \n<i>Φυσιολογικές τιμές: 36 - 48%</i> \n\nΚατά την διάρκεια της κύησης είναι φυσιολογική μια μικρή πτώση.
            Θα χρειαστεί να λάβετε συμπληρώματα σιδήρου έπειτα από συνεννόηση με τον γιατρό σας</p>
        <p>\n\n<b>Αιμοπετάλια -> </b>Απαραίτητα για την αιμόσταση και τον σχηματισμό θρόμβων \n<i>Φυσιολογικές τιμές 50.000 - 150.000 / mm3</i></p>

        <br><big><b>\n\nΟμάδα αίματος – Rhesus\n</b></big></br>
        <ul>
            \n<li>Εάν το Rhesus της μητέρας είναι αρνητικό ενώ του εμβρύου θετικό, τότε παράγονται αντισώματα κατά των ερυθρών αιμοσφαιρίων του εμβρύου.
                Σε επόμενη εγκυμοσύνη και εφόσον το έμβρυο έχει Rhesus θετικό, τα αντισώματα μπορεί να καταστρέψουν τα ερυθρά αιμοσφαίρια προκαλώντας αναιμία.
                Για να προληφθεί αυτή η κατάσταση, η έγκυος λαμβάνει ένεση γ-σφαιρίνης.\n\n</li>
            <li>Επιπλέον είναι σημαντικό να γνωρίζουμε την ομάδα αίματος σε περίπτωση που χρειαστεί μετάγγιση.\n</li>
        </ul>

        <br><big><b>\nΗλεκτροφόρηση αιμοσφαιρίνης\n</b></big></br>
        <p>\nΈλεγχος για πιθανή ύπαρξη αιμοσφαιρινοπάθειας. Επί θετικού αποτελέσματος εξετάζεται και ο σύντροφος.</p>

        <br><big><b>\n\nΤεστ δρεπανώσεως\n</b></big></br>
        <p>\nΈλεγχος για πιθανή ύπαρξη δρεπανοκυτταρικής αναιμίας.</p>

        <br><big><b>\n\nΤοξόπλασμα\n</b></big></br>
        <p>\nΕλέγχονται τα IgG και τα IgM αντισώματα.\n
            \n<b>IgG Θετικά – παλιά λοίμωξη</b>
        \n<b>IgM Θετική – πρόσφατη λοίμωξη</b>
        \n\nΤο τοξόπλασμα είναι παράσιτο το οποίο μεταδίδεται:\n
        <ul>
            \n<li>\t\t\tΕπαφή με κόπρανα μολυσμένη γάτας</li>
             \n<li>\t\t\tΚατανάλωση ωμού κρέατος</li>
             \n<li>\t\t\tΚατανάλωση μη καλά πλυμένων λαχανικών</li>
        </ul>
        </p>

        <br><big><b>\n\nΚυτταρομεγαλοϊός\n</b></big></br>
        <p>\nΕλέγχονται τα IgG και τα IgM αντισώματα.\n
        \n<b>IgG Θετικά – παλιά λοίμωξη</b>
        \n<b>IgM Θετική – πρόσφατη λοίμωξη</b>
            \n\nΟ <b><i>κυτταρομεγαλοϊός</i></b> είναι μια συγγενής λοίμωξη , που μεταδίδεται μέσω υγρών του σώματος (σάλια , κόπρανα και ούρα).
            Ο κίνδυνος μόλυνσης με κυτταρομεγαλοϊό μπορεί να προληφθεί με συχνό πλύσιμο των χεριών , έπειτα από σίελα κα ούρα μικρών παιδιών</p>

        <br><big><b>\n\nΕρυθρά\n</b></big></br>
        <p>\nΗ εξέταση έχει στόχο να διαπιστώσει άν η έγκυος έχει αντισώματα κατά της ερυθράς. Οι περισσότερες γυναίκες έχουν ανοσία στην νόσο,
            είτε λόγω εμβολιασμού. Αν δεν έχετε ανοσία , θα πρέπει να εμβολιαστείτε προτού μείνετε έγκυος και να περιμένετε τρείς μήνες προτού ξεκινήσετε τις προσπάθειες σύλληψης. </p>

        <br><big><b>\n\nHIV\n</b></big></br>
        <p>\nΠρόκειται για τον ιό HIV που προκαλεί το σύνδρομο επίκτητης ανοσολογικής ανεπάρκειας (AIDS). Αν η μητέρα έχει μολυνθεί από τον ιό,
            είναι δηλαδή HIV θετική, υπάρχει πιθανότητα να μεταδώσει τον ιό στο μωρό και γι’ αυτό το λόγο απαιτείται εξειδικευμένη αγωγή. </p>

        <br><big><b>\n\nHbsAg και HCV\n</b></big></br>
        <p>\nΗ εξέταση έχει στόχο να διαπιστώσει αν η έγκυος έχει μολυνθεί απο τον ιό της ηπατίτιδας Β, με ανίχνευση του αυστραλιανού αντιγόνου,
            καθώς και για την ύπαρξη αντισωμάτων για την ηπατιτίδα C.
            Σε περίπτωση που η έγκυος πάσχει απο ηπατίτιδα λάμβανούμε τα κατάλληλα μέτρα έτσι ώστε να μην μεταφερθεί ο ιός στο έμβρυο,
            ενώ η μετάδοση του ιού στο μωρό κατά τον τοκετό μπορεί να προληφθεί με εμβολιασμό του νεογνό αμέσως μετά τη γέννηση.</p>

        <br><big><b>\n\nΣύφιλη\n</b></big></br>
        <p>\nΕλέγχεται τύχον λοίμωξη απο το βακτήριο της σύφιλης (treponema pallidum). Αν και η σύφιλη είναι πολύ σπάνια στις ημέρες μας,
            υπάρχει ακόμα πιθανότητα να έχετε προσβληθεί εν αγνοία σας στο παρελθόν.</p>

        <br><big><b>\n\nΟυρία\n</b></big></br>
        <p>\nΟ προσδιορισμός της ουρίας στο αίμα είναι μια εξέταση για την αξιολόγηση της λειτουργίας των νεφρών.</p>

        <br><big><b>\n\nΣάκχαρο\n</b></big></br>
        <p>\nΑρκετά σημαντική εξέταση που δείχνει την υπάρξη ή την προδιάθεση για ανάπτυξη σακχαρώδους διαβήτη.
            Αν παρατηρηθεί αύξηση του σακχάρου στην αρχή της εγκυμοσύνης τότε θα γίνεται συχνότερα αυτή η εξέταση.
            Στο δεύτερο τρίμηνο της εγκυμοσύνης γίνεται το τεστ ανοχής γλυκόζης(καμπύλη σακχάρου) που αποτελεί τεστ προσυμπτωματικού ελέγχου για τον διαβήτη κύησης,
            δηλαδή τον τύπο διαβήτη που μπορεί να αναπτυχθεί κατά τη διάρκεια της εγκυμοσύνης.</p>

        <br><big><b>\n\nΣίδηρος και φερριτίνη\n</b></big></br>
        <p>\nΗ φερριτίνη εκφράζει τα αποθέματα σιδήρου στον οργανισμό. Ανάλογα με τα επίπεδα φερριτίνης που υπάρχουν στη μέλλουσα μητέρα θα αποφασισθεί
            η ποσότητα των συμπληρωμάτων διατροφής που θα πρέπει να λάβει την περίοδο της κύησης.</p>

        <br><big><b>\n\nTSH, Ft3, Ft4\n</b></big></br>
        <p>\nΣτις εξετάσεις της εγκύου συμπεριλαμβάνεται ο έλεγχος των ορμονών του θυρεοειδούς αδένα για τυχόν ύπαρξη υποθυρεοειδισμού ή υπερθυρεοειδισμού.
            Ο θυρεοειδής αδένας μπορεί να υπολειτουργεί ή να υπερλειτουργεί, και οι δύο περιπτώσεις, που είναι δυσμενείς για την υγεία,
            μπορούν να επηρεάσουν την εγκυμοσύνη. Αν ο θυρεοειδής δε λειτουργεί σωστά, θα πρέπει να λάβετε φαρμακευτική αγωγή για να επανέρθει σε ισορροπία η λειτουργία του αδένα.
            Η έγκαιρη διάγνωση δυσλειτουργίας του θυρεοειδούς αδένα θα οδηγήσει την έγκυο άμεσα στον ειδικό εξασφαλίζοντας την καλή συνέχεια της εγκυμοσύνης.
            Στις έγκυες και ιδιαιτέρως σε αυτές που έχουν οικογενειακό ιστορικό θυρεοειδοπάθειας επιβάλλεται ο έλεγχος, διότι έχει ενοχοποιηθεί για αυτόματες αποβολές.</p>

        <br><big><b>\n\nΘρομβοφιλία\n</b></big></br>

        <br><big><b>\nΚυστική Ίνωση\n</b></big></br>

        <br><big><b>\nΓενική Ούρων\n</b></big></br>
        <p>\nΟι αλλαγές στο σώμα σας μπορεί να σημαίνουν ότι είστε περισσότερο ευάλωτες σε λοιμώξεις του ανώτερου και κατώτερου ουροποιητικού συστήματος κατά τη διάρκεια της
            εγκυμοσύνης. Η διάγνωση και αντιμετώπιση της λοίμωξης κατά την εγκυμοσύνη είναι επιβεβλημένες καθώς αυτού του τύπου οι λοιμώξεις μπορεί να προκαλέσουν πρόωρο τοκετό.
            Για να αποκλειστεί λοιπόν το ενδεχόμενο κάποιας λοίμωξης θα πρέπει καθ΄ όλη τη διάρκεια της εγκυμοσύνης να δίνετε δείγμα από τα ούρα σας.</p>

        <br><big><b>\n\nΚΚΥ\n</b></big></br>
        <p>\nΟι ορμονικές αλλαγές που παρατηρούνται στην εγκυμοσύνη συχνά ενισχύουν την παραγωγή μικροοργανισμών στον κόλπο γι’ αυτό η μικροσκοπική εξέταση και η καλλιέργεια κολπικού
            υγρού είναι από τις σημαντικές εξετάσεις που θα χρειαστούν κατά τη διάρκεια της κύησης ανάλογα με τις ενδείξεις και την πιθανή συμπτωματολογία της εγκύου.
            Η παρουσία μικροοργανισμών, χωρίς αυτοί να αντιμετωπιστούν έγκαιρα με κατάλληλη θεραπεία, μπορεί να δημιουργήσει προβλήματα στην εγκυμοσύνη όπως ρήξη υμένων,
            πρόωρο τοκετό και μόλυνση του εμβρύου. Η καλλιέργεια κολπικού υγρού γίνεται πάντα τις πρώτες εβδομάδες της κύησης καθώς και στον τέλος του τρίτου τριμήνου.</p>
    </string>


    <string name="diatrofi_keimeno_1"><br><big><b>Υπολογισμός BMI</b></big></br>
    <br><b>\n\nKg/m2</b></br>
    <br><i>\nΦυσιολογικές τιμές: 19 - 25\n</i></br>
        <p>
    <ul>
        \n<li>\t\t\t&#60; 19  Λιποβαρής\n</li>
        <li>\t\t\t19 - 25  Φυσιολογικό βάρος\n</li>
        <li>\t\t\t26 – 29 Υπέρβαρος\n</li>
        <li>\t\t\t30 - 34  Παχύσαρκος\n</li>
        <li>\t\t\t35 – 39 Σοβαρή παχυσαρκία\n</li>
        <li>\t\t\t40 – 50 Νοσογόνος παχυσαρκία\n</li>
        <li>\t\t\t&#62; 50  Κακοήθης παχυσαρκία\n</li>
    </ul>
          \nΦυσιολογική αύξηση βάρους 10-12 kg (εξαρτάται από το αρχικό βάρος πριν την εγκυμοσύνη)
        </p>

       <br><big><b>\n\nΛαχανικά\n</b></big></br>

            <ul>
                \n<li>Προτιμήστε λαχανικά πλούσια σε φυλλικό οξύ όπως μαρούλι, ρόκα, σπανάκι, μπρόκολο, αγκινάρες, αρακάς, μπάμιες, φασολάκια\n</li>
                \n<li>Πλύνετε σχολαστικά τα λαχανικά.\n</li>
                \n<li>Να καταναλώνετε τα λαχανικά σε σύντομο χρονικό διάστημα από την προετοιμασία τους.\n</li>
                \n<li>Να αποφεύγετε έτοιμες σαλάτες και σαλάτες σε εστιατόρια γιατί δεν ξέρετε πόσο καλά είναι πλυμένα.\n</li>
            </ul>

        <br><big><b>\nΦρούτα\n</b></big></br>

        <ul>
            \n<li>Προτιμήστε φρούτα πλούσια σε φυλικό οξύ και βιταμίνη C όπως πορτοκάλια, μανταρίνια, φράουλες, ακτινίδια, μπανάνες, πεπόνια\n</li>
            \n<li>Πλένετε σχολαστικά όλα τα φρούτα\n</li>
            \n<li>Αποφύγετε έτοιμες φρουτοσαλάτες\n</li>
        </ul>

        <br><big><b>\nΔημητριακά και υδατάνθρακες\n</b></big></br>

        <ul>
            \n<li>Η μεγαλύτερη ποσότητα δημητριακών να είναι ολικής άλεσης\n</li>
            \n<li>Καταναλώνετε έως 3 μερίδες πατάτες την εβδομάδα\n</li>
        </ul>

        <br><big><b>\nΓάλα – Γαλακτομικά προϊόντα\n</b></big></br>

        <ul>
            \n<li>Φυλάξτε τα γαλακτοκομικά προϊόντα στο ψυγείο\n</li>
            \n<li>Καταναλώστε τα γαλακτοκομικά προϊόντα μέχρι και την ημερομηνία λήξης τους\n</li>
            \n<li>Προτιμήστε γιαούρτι, φέτα και σκληρά κίτρινα κασέρια - γραβιέρες\n</li>
            \n<li>Αφαιρέστε την εξωτερική φλούδα από τα σκληρά τυριά\n</li>
            \n<li>Αποφύγετε μη παστεριωμένα γαλακτοκομικά προϊόντα\n</li>
            \n<li>Αποφύγετε μαλακά τυριά όπως ανθότυρο, μυζήθρα, κατίκι, μπλε τυρί, μπρι ή καμαμπέρ, κλπ. Αυτού του είδους τα τυριά είναι πιθανότερο να επιτρέψουν
                την ανάπτυξη βακτηριδίων όπως η λιστέρια. Εντούτοις το προσεκτικό μαγείρεμα σκοτώνει τη λιστέρια, οπότε μπορεί η έγκυος να καταναλώσει φαγητό που
                περιέχει τα παραπάνω είδη τυριών με την προϋπόθεση ότι είναι μαγειρεμένο καλά και είναι ζεστό\n</li>
        </ul>

        <br><big><b>\nΌσπρια\n</b></big></br>

        <ul>
            \n<li>Τα όσπρια προσφέρουν πολύτιμα θρεπτικά συστατικά , βιταμίνες και ανόργανα στοιχεία, όπως φυλικό οξύ, σίδηρο, μαγνήσιο, ψευδάργυρο\n</li>
            \n<li>Συνδυάστε τα όσπρια με μια πηγή δημητριακών όπως ψωμί ή ρύζι, καθώς έτσι βελτιώνεται η βιολογική αξία των πρωτεϊνών τους\n</li>
            \n<li>Για να αυξήσετε την απορρόφηση του σιδήρου που περιέχουν, συνδυάστε τα με μία πηγή βιταμίνης C όπως είναι ο φυσικός χυμός πορτοκάλι\n</li>
            \n<li>Αν νιώθετε «φούσκωμα» όταν καταναλώνετε όσπρια, αφήστε τα να «μουλιάσουν» για αρκετή ώρα πριν από το μαγείρεμα, βράστε τα για αρκετή ώρα, καταναλώνετε μικρότερες ποσότητες περισσότερες φορές την εβδομάδα\n</li>
        </ul>

        <br><big><b>\nΚρέας\n</b></big></br>

        <ul>
            \n<li>Προτιμήστε άπαχο κρέας\n</li>
            \n<li>Το κρέας να είναι πολύ καλά μαγειρεμένο και αν είναι ψητό καλά ψημένο και να καταναλώνεται ενώ είναι ζεστό\n</li>
            \n<li>Φυλάξτε το κρέας που δεν καταναλώθηκε στο ψυγείο και καταναλώστε το εντός μιας ημέρας\n</li>
            \n<li>Αποφύγετε το συκώτι από οποιοδήποτε ζώο (: περιέχει μεγάλες ποσότητες βιταμίνης Α με τη μορφή της ρετινόλης που είναι βλαπτική για το έμβρυο) και πατέ, προιόντα αλλαντοποιίας (ζαμπόν, σαλάμι), κρύο κοτόπουλο ή γαλοπούλα σε έτοιμα σάντουιτς\n</li>
        </ul>

        <br><big><b>\nΨάρια και Θαλασσινά\n</b></big></br>

        <ul>
            \n<li>Καταναλώνετε ποικιλία ψαριών και όχι μόνο ένα είδος\n</li>
            \n<li>Φροντίστε τουλάχιστον η μία μερίδα την εβδομάδα να είναι λιπαρό ψάρι (π.χ. σαρδέλα, γαύρος, κολιός, γόπα, ζαργάνα, σολομός) τα οποία έχουν υψηλή περιεκτικότητα σε ω-3 λιπαρά οξέα\n</li>
            \n<li>Μαγειρέψτε τα ψάρια και τα θαλασσινά καλά και καταναλώστε τα ενώ είναι ζεστά. Φρέσκα, ωμά θαλασσινά είναι ενδεχομένως επικίνδυνα γιατί μπορεί να περιέχουν παράσιτα όπως οι κυστοειδείς σκώληκες. Η κατάψυξη και το μαγείρεμα σκοτώνουν τα παράσιτα. Πολλά ιαπωνικά εστιατόρια που ειδικεύονται στο σούσι, χρησιμοποιούν κατεψυγμένα παρά φρέσκα ψάρια\n</li>
            \n<li>Φυλάξτε τα ψάρια που δεν καταναλώθηκαν στο ψυγείο και καταναλώστε τα εντός μίας ημέρας\n</li>
            \n<li>Αποφύγετε πολύ μεγάλα ψάρια (π.χ. ξιφίας). Κάποια είδη ψαριών ενδέχεται να περιέχουν υψηλά επίπεδα βαρέων μετάλλων (π.χ. υδράργυρο) και διοξινών. Τα επίπεδα αυτών των ουσιών είναι συνήθως υψηλότερα στα μεγαλύτερα σε ηλικία και σε μέγεθος ψάρια, που τρέφονται με μικρότερα ψάρια, με αποτέλεσμα να συσσωρεύουν τις ουσίες αυτές στον οργανισμό τους\n</li>
            \n<li>Αποφύγετε ωμά ψάρια και θαλασσινά (σούσι, στρείδια, κυδώνια, μύδια, γυαλιστερές). Μερικοί τύποι θαλασσινών (όπως το καβούρι βρασμένο στον ατμό και το μαγειρεμένο χέλι) είναι επιτρεπτά. \n</li>
            \n<li>Αποφύγετε έτοιμες για κατανάλωση αποφλοιωμένες γαρίδες\n</li>
            \n<li>Αποφύγετε καπνιστά ψάρια και θαλασσινά\n</li>
            \n<li>Κατά γενικό κανόνα τα ψάρια του ωκεανού είναι ασφαλέστερα από τα είδη ποταμών και λιμνών\n</li>
        </ul>

        <br><big><b>\nΑυγά\n</b></big></br>

        <ul>
            \n<li>Βράστε πολύ καλά τα αυγά (για τουλάχιστον 7 min) και καταναλώστε τα «σφιχτά» και όχι «μελάτα»\n</li>
            \n<li>Μαγειρέψτε καλά τα φαγητά που περιέχουν αυγό, όπως η ομελέτα, τα «αυγοκομμένα» φαγητά, κλπ. Τηγανίστε τα αυγά και από τις δύο πλευρές. Τηγανίστε τα αυγά έως ότου το ασπράδι γίνει τελείως αδιαφανές και ο κρόκος σκληρός (για ένα μεσαίου μέγεθος αυγό χρειάζονται περίπου 5 min)\n</li>
            \n<li>Μη χρησιμοποιείται σπασμένα αυγά. Επίσης το εξωτερικό κέλυφος των αυγών μπορεί να φέρει επιβλαβή βακτηρίδια, οπότε φροντίστε να τοποθετήσετε τα αυγά σε σημείο που δεν έρχονται σε επαφή με άλλα τρόφιμα, και πλύνετε καλά τα χέρια σας αφότου τα χρησιμοποιήσετε\n</li>
            \n<li>Εάν αγοράσετε συσκευασμένα τρόφιμα που περιέχουν αυγό (π.χ. μαγιονέζα) ακολουθήστε τις οδηγίες αποθήκευσης και καταναλώστε τα έως την ημερομηνία λήξης τους\n</li>
            \n<li>Αποφύγετε τα ωμά αυγά σε σπιτική μαγιονέζα, μους, κλπ.\n</li>
        </ul>

         <br><big><b>\nΛίπη - Έλαια - Ξηροί Καρποί\n</b></big></br>

        <ul>
            \n<li>Προτιμήστε το ελαιόλαδο ως 1η επιλογή προστιθέμενου ελαίου\n</li>
            \n<li>Προτιμήστε ανάλατους ξηρούς καρπούς\n</li>
            \n<li>Περιορίστε την κατανάλωση προστιθέμενων λιπών ζωικής προέλευσης (βούτυρο) και αντικαταστήστε τα με ελαιόλαδο (όπου είναι εφικτό)\n</li>
            \n<li>Αποφύγετε την κατανάλωση υδρογονωμένων λιπαρών οξέων, τα οποία περιέχονται κυρίως σε βιομηχανοποιημένα προϊόντα ή προϊόντα ζαχαροπλαστικής (μπισκότα, τσιπς, έτοιμες σάλτσες, γλυκά)\n</li>
            \n<li>Αποφύγετε τα φιστίκια εάν εσείς ή ο σύζυγό σας ή ένα από τα προηγούμενα παιδιά σας είχε κάποια αλλεργική αντίδραση σε τρόφιμα όπως φράουλες, φιστίκια, οστρακόδερμα. Μόνο τα φιστίκια πρέπει να αποφευχθούν, καθώς άλλοι ξηροί καρποί όπως αμύγδαλα – φουντούκια – καρύδια είναι ασφαλή. Η αλλεργία στα παιδιά αναπτύσσεται μετά το 3ο έτος της ηλικίας τους. Προτού μπορέσει να αναπτυχθεί μια αλλεργία, ένα παιδί πρέπει πρώτα να έρθει σε επαφή με φιστίκια. Αυτή η πρώτη επαφή ευαισθητοποιεί το παιδί τόσο ώστε να έχει αργότερα μια σοβαρή αλλεργική αντίδραση όταν τρώει φιστίκια ή τρόφιμα που περιέχουν φιστίκια. Πιστεύεται ότι αυτή η πρώτη ευαισθητοποίηση μπορεί να γίνεται στη διάρκεια της κύησης όταν μικρό ποσοστό πρωτεϊνών των φιστικιών διαπερνάει τον πλακούντα\n</li>
        </ul>

        <br><big><b>\nΑλάτι\n</b></big></br>

        <ul>
            \n<li>Καταναλώστε λιγότερο από 5 γραμμάρια αλάτι ημερησίως, συμπεριλαμβανομένου και αυτού που περιέχεται στα τρόφιμα. 5 γραμμάρια ισοδυναμούν με 1 κουταλάκι του γλυκού αλάτι\n</li>
            \n<li>Προτιμήστε το ιωδιούχο αλάτι\n</li>
        </ul>

        <br><big><b>\nΠροστιθεμένα Σάκχαρα\n</b></big></br>

        <ul>
            \n<li>Περιορίστε την κατανάλωση ζάχαρης και σακχαρούχων γλυκαντικών υλών\n</li>
            \n<li>Αντί για γλυκό προτιμήστε φρέσκα φρούτα\n</li>
            \n<li>Προσθέστε μέλι όπου είναι εφικτό αντί για ζάχαρη\n</li>
            \n<li>Η κατανάλωση υποκατάστατων ζάχαρης (π.χ ασπαρτάμη, σουκραλόζη, στέβια) δεν έχει βρεθεί μέχρι σήμερα ότι σχετίζεται με προβλήματα υγείας. Ωστόσο πρέπει να αποφεύγεται η υπερκατανάλωση των υποκατάστατων ζάχαρης (ιδίως στην περίοδο της κύησης και του θηλασμού).\n</li>
            \n<li>Περιορίστε την κατανάλωση αναψυκτικών και μη αλκοολούχων ποτών που περιέχουν σάκχαρα\n</li>
            \n<li>Αποθηκεύστε σωστά το συσκευασμένο παγωτό και καταναλώστε το παγωμένο\n</li>
        </ul>

        <br><big><b>\nΣόγια και Προϊόντα με βάση τη σόγια\n</b></big></br>

        <ul>
            \n<li>Προληπτικά στη διάρκεια της κύησης συνιστάται η αποφυγή συμπληρωμάτων διατροφής με εκχυλίσματα σόγιας και ο περιορισμός της κατανάλωσης προϊόντων με βάση τη σόγια (όπως τόφου, γάλα σόγιας). Η σόγια είναι ένα τρόφιμο με υψηλή περιεκτικότητα σε φυτοοιστρογόνα, που ενδέχεται να έχουν αρνητικές συνέπειες στην κύηση.\n</li>
        </ul>

    </string>

    <string name="sinithies_keimeno_1"><br><big><b>Προς αποφυγή\n</b></big></br>

        <ul>
            \n<li>Κάπνισμα -> το κάπνισμα έχει σχετιστεί με: πρόωρότητα, γέννηση ελλιποβαρούς νεογνού, συγγενείς δυσπλασίες, σύνδρομο αιφνιδίου βρεφικού θανάτου\n</li>
            \n<li>Παθητικό Κάπνισμα\n</li>
            \n<li>Αλκοόλ -> το αλκοόλ έχει σχετιστεί με συγγενείς δυσπλασίες, στερητικό σύνδρομο, αναπτυξιακή καθυστέρηση\n</li>
            \n<li>Υπερβολική κατανάλωση καφείνης -> η συνιστώμενη ημερήσια δόση καφείνης στην κύηση είναι 200mg καφείνης/ημέρα\n</li>
            \n<li>Έκθεση σε ηλιακή ακτινοβολία\n</li>
            \n<li>Έκθεση σε χημικά (πχ εντομοκτόνα, φυτοφάρμακα κλπ)\n</li>
            \n<li>Επαφή με κόπρανα γάτας\n</li>
            \n<li>Βαφή μαλλιών\n</li>
        </ul>

        <br><big><b>\nΠρος υιοθέτηση\n</b></big></br>

        <ul>
            \n<li>Ήπια άσκηση (περπάτημα 30 min ημερησίως)\n</li>
            \n<li>Ενυδάτωση (8-10 ποτήρια νερό/ημέρα)\n</li>
            \n<li>Ισορροπημένη διατροφή (δες πεδίο διατροφής) πλούσια σε φυλλικό οξύ, ασβέστιο, σίδηρο, vit D, ιώδιο, Ω3 λιπαρά οξέα\n</li>
            \n<li>Συναισθηματική ηρεμία (ακούστε χαλαρή μουσική, διαβάστε ένα βιβλίο)\n</li>
        </ul>

    </string>

    <string name="simptomata_keimeno_1"><ul>
           \n<li><b>Έμμετοι</b> – μικρά και συχνά γεύματα, συνήθως υποχωρούν μετά τις 12 εβδομάδες\n</li>
            \n<li><b>Καούρες</b> - μικρά και συχνά γεύματα, συνήθως υποχωρούν μετά τις 12 εβδομάδες\n</li>
            \n<li><b>Πρωινή αδιαθεσία</b> – Σηκωθείτε σιγά-σιγά από το κρεβάτι\n</li>
            \n<li><b>Δυσκοιλιότητα</b> - ενυδάτωση, φυτικές ίνες, περπάτημα \n</li>
            \n<li><b>Συχνή ούρηση</b> – κατανάλωση υγρών\n</li>
            \n<li><b>Πρήξιμο στο στήθος και ευαισθησία</b> – χρησιμοποιήστε χαλαρό σουτιέν\n</li>
            \n<li><b>Κόπωση</b> – ξεκουραστείτε όσο περισσότερο μπορείτε\n</li>
            \n<li><b>Φούσκωμα και αέρια</b> – αποφύγετε προϊόντα που προκαλούν φούσκωμα και αέρια (πχ φασόλια)\n</li>
            \n<li><b>Συναισθηματική αστάθεια</b> – ήρεμο περιβάλλον\n</li>
        </ul>

    </string>

    <string name="todo_list_2">
        <ul>
            \n<li>Ξεκινώ τα ραντεβού προετοιμασίας γονεικότητας\n\n</li>
            <li>Συνεχίζω την υγιεινή διατροφή και καταναλώνω πολλά υγρά\n\n</li>
            <li>Προσπαθώ να είμαι χαλαρή\n\n</li>
            <li>Συνεχίζω την ήπια άσκηση\n\n</li>
            <li>Μιλάω στο μωρό μου\n\n</li>
            <li>Ξαπλώνω στο πλάι\n\n</li>
            <li>Κλείνω ραντεβού στον οδοντίατρο\n</li>
        </ul>
</string>

    <string name="yperixografimata_keimeno_2">
        <b><big>Υπερηχογράφημα Β επιπέδου\n\n</big></b>
Στο υπερηχογράφημα αυτό γίνεται πλήρης ανατομικός και δομικός έλεγχος των οργάνων του μωρού σας.\n\n
(Τι βλέπουμε)\n
        <ul>
           \n<li>Κρανίο/Εγκέφαλος\n</li>
           <li>Πρόσωπο\n</li>
           <li>Αυχένας\n</li>
           <li>Άκρα (χέρια/πόδια)\n</li>
           <li>Κοιλιακό τοίχωμα\n</li>
           <li>Σπονδυλική στήλη\n</li>
           <li>Ουροποιητικό Σύστημα\n</li>
           <li>Γαστρεντερικό Σύστημα\n</li>
           <li>Γεννητικό Σύστημα\n</li>
            <li>Καρδιά\n</li>
        </ul>
\nΣτο υπερηχογράφημα αυτό ελέγχεται και πάλι το μήκος του τραχήλου και επαναλαμβάνεται το Doppler μητριαίων αρτηριών.
    </string>

    <string name="eksetaseis_keimeno_2">
        <b><big>Γενική Αίματος</big></b>
                <p>\n\n<b>Λευκά Αιμοσφαίρια -> </b>Συμμετέχουν στην άμυνα του οργανισμού \n<i>Φυσιολογικές τιμές: 4.000 - 11.000</i></p>
        <p>\n\n<b>Ερυθρά Αιμοσφαίρια -> </b>Μεταφορά οξυγόνου στους ιστούς \n<i>Φυσιολογικές τιμές: 4,2 - 5,4 εκατ</i></p>
        <p>\n\n<b>Αιμοσφαιρίνη -> </b>Μεταφορά οξυγόνου \n<i>Φυσιολογικές τιμές: 11,6 - 16,4 gr/dl</i></p>
        <p>\n\n<b>Αιματοκρίτης -> </b>Ερυθρά αιμοσφαίρια ανά όγκο αίματος \n<i>Φυσιολογικές τιμές: 36 - 48%</i> \n\nΚατά την διάρκεια της κύησης είναι φυσιολογική μια μικρή πτώση.
            Θα χρειαστεί να λάβετε συμπληρώματα σιδήρου έπειτα από συνεννόηση με τον γιατρό σας</p>
        <p>\n\n<b>Αιμοπετάλια -> </b>Απαραίτητα για την αιμόσταση και τον σχηματισμό θρόμβων \n<i>Φυσιολογικές τιμές 50.000 - 150.000 / mm3</i></p>

<br><big><b>\n\nΤοξόπλασμα\n</b></big></br>
        <p>\nΕλέγχονται τα IgG και τα IgM αντισώματα.\n
            \n<b>IgG Θετικά – παλιά λοίμωξη</b>
        \n<b>IgM Θετική – πρόσφατη λοίμωξη</b>
        \n\nΤο τοξόπλασμα είναι παράσιτο το οποίο μεταδίδεται:\n
        <ul>
            \n<li>\t\t\tΕπαφή με κόπρανα μολυσμένη γάτας</li>
             \n<li>\t\t\tΚατανάλωση ωμού κρέατος</li>
             \n<li>\t\t\tΚατανάλωση μη καλά πλυμένων λαχανικών</li>
        </ul>
        </p>

        <br><big><b>\n\nΚυτταρομεγαλοϊός\n</b></big></br>
        <p>\nΕλέγχονται τα IgG και τα IgM αντισώματα.\n
        \n<b>IgG Θετικά – παλιά λοίμωξη</b>
        \n<b>IgM Θετική – πρόσφατη λοίμωξη</b>
            \n\nΟ <b><i>κυτταρομεγαλοϊός</i></b> είναι μια συγγενής λοίμωξη , που μεταδίδεται μέσω υγρών του σώματος (σάλια , κόπρανα και ούρα).
            Ο κίνδυνος μόλυνσης με κυτταρομεγαλοϊό μπορεί να προληφθεί με συχνό πλύσιμο των χεριών , έπειτα από σίελα κα ούρα μικρών παιδιών</p>
        <br><big><b>\n\nΕρυθρά\n</b></big></br>
        <p>\nΗ εξέταση έχει στόχο να διαπιστώσει άν η έγκυος έχει αντισώματα κατά της ερυθράς. Οι περισσότερες γυναίκες έχουν ανοσία στην νόσο,
            είτε λόγω εμβολιασμού. Αν δεν έχετε ανοσία , θα πρέπει να εμβολιαστείτε προτού μείνετε έγκυος και να περιμένετε τρείς μήνες προτού ξεκινήσετε τις προσπάθειες σύλληψης. </p>

        <br><big><b>\n\nΟυρία\n</b></big></br>
        <p>\nΟ προσδιορισμός της ουρίας στο αίμα είναι μια εξέταση για την αξιολόγηση της λειτουργίας των νεφρών.</p>

        <br><big><b>\n\nΣάκχαρο\n</b></big></br>
        <p>\nΑρκετά σημαντική εξέταση που δείχνει την υπάρξη ή την προδιάθεση για ανάπτυξη σακχαρώδους διαβήτη.
            Αν παρατηρηθεί αύξηση του σακχάρου στην αρχή της εγκυμοσύνης τότε θα γίνεται συχνότερα αυτή η εξέταση.
            Στο δεύτερο τρίμηνο της εγκυμοσύνης γίνεται το τεστ ανοχής γλυκόζης(καμπύλη σακχάρου) που αποτελεί τεστ προσυμπτωματικού ελέγχου για τον διαβήτη κύησης,
            δηλαδή τον τύπο διαβήτη που μπορεί να αναπτυχθεί κατά τη διάρκεια της εγκυμοσύνης.</p>\n\n

        Στις 24-28 εβδομάδες πραγματοποιείται η καμπύλη σακχάρου. Γίνεται μέτρηση του σακχάρου 3 φορές.\n

        <ul>
            \n<li>1η Νήστις\n</li>
            <li>2η 1 ώρα μετά τη λήψη 75 gr γλυκόζης\n</li>
             <li>3η 2 ώρες μετά τη λήψη 75 gr γλυκόζης\n</li>
        </ul>

        <br><big><b>\nTSH, Ft3, Ft4\n</b></big></br>
        <p>\nΣτις εξετάσεις της εγκύου συμπεριλαμβάνεται ο έλεγχος των ορμονών του θυρεοειδούς αδένα για τυχόν ύπαρξη υποθυρεοειδισμού ή υπερθυρεοειδισμού.
            Ο θυρεοειδής αδένας μπορεί να υπολειτουργεί ή να υπερλειτουργεί, και οι δύο περιπτώσεις, που είναι δυσμενείς για την υγεία,
            μπορούν να επηρεάσουν την εγκυμοσύνη. Αν ο θυρεοειδής δε λειτουργεί σωστά, θα πρέπει να λάβετε φαρμακευτική αγωγή για να επανέρθει σε ισορροπία η λειτουργία του αδένα.
            Η έγκαιρη διάγνωση δυσλειτουργίας του θυρεοειδούς αδένα θα οδηγήσει την έγκυο άμεσα στον ειδικό εξασφαλίζοντας την καλή συνέχεια της εγκυμοσύνης.
            Στις έγκυες και ιδιαιτέρως σε αυτές που έχουν οικογενειακό ιστορικό θυρεοειδοπάθειας επιβάλλεται ο έλεγχος, διότι έχει ενοχοποιηθεί για αυτόματες αποβολές.</p>

        <br><big><b>\n\nΓενική Ούρων\n</b></big></br>
        <p>\nΟι αλλαγές στο σώμα σας μπορεί να σημαίνουν ότι είστε περισσότερο ευάλωτες σε λοιμώξεις του ανώτερου και κατώτερου ουροποιητικού συστήματος κατά τη διάρκεια της
            εγκυμοσύνης. Η διάγνωση και αντιμετώπιση της λοίμωξης κατά την εγκυμοσύνη είναι επιβεβλημένες καθώς αυτού του τύπου οι λοιμώξεις μπορεί να προκαλέσουν πρόωρο τοκετό.
            Για να αποκλειστεί λοιπόν το ενδεχόμενο κάποιας λοίμωξης θα πρέπει καθ΄ όλη τη διάρκεια της εγκυμοσύνης να δίνετε δείγμα από τα ούρα σας.</p>

        <br><big><b>\n\nΚΚΥ\n</b></big></br>
        <p>\nΟι ορμονικές αλλαγές που παρατηρούνται στην εγκυμοσύνη συχνά ενισχύουν την παραγωγή μικροοργανισμών στον κόλπο γι’ αυτό η μικροσκοπική εξέταση και η καλλιέργεια κολπικού
            υγρού είναι από τις σημαντικές εξετάσεις που θα χρειαστούν κατά τη διάρκεια της κύησης ανάλογα με τις ενδείξεις και την πιθανή συμπτωματολογία της εγκύου.
            Η παρουσία μικροοργανισμών, χωρίς αυτοί να αντιμετωπιστούν έγκαιρα με κατάλληλη θεραπεία, μπορεί να δημιουργήσει προβλήματα στην εγκυμοσύνη όπως ρήξη υμένων,
            πρόωρο τοκετό και μόλυνση του εμβρύου.</p>

    </string>

    <string name="diatrofi_keimeno_2"><br><big><b>Υπολογισμός BMI</b></big></br>
    <br><b>\n\nKg/m2</b></br>
    <br><i>\nΦυσιολογικές τιμές: 19 - 25\n</i></br>
        <p>
    <ul>
        \n<li>\t\t\t&#60; 19  Λιποβαρής\n</li>
        <li>\t\t\t19 - 25  Φυσιολογικό βάρος\n</li>
        <li>\t\t\t26 – 29 Υπέρβαρος\n</li>
        <li>\t\t\t30 - 34  Παχύσαρκος\n</li>
        <li>\t\t\t35 – 39 Σοβαρή παχυσαρκία\n</li>
        <li>\t\t\t40 – 50 Νοσογόνος παχυσαρκία\n</li>
        <li>\t\t\t&#62; 50  Κακοήθης παχυσαρκία\n</li>
    </ul>
          \nΦυσιολογική αύξηση βάρους 10-12 kg (εξαρτάται από το αρχικό βάρος πριν την εγκυμοσύνη)
        </p>

       <br><big><b>\n\nΛαχανικά\n</b></big></br>

            <ul>
                \n<li>Προτιμήστε λαχανικά πλούσια σε φυλλικό οξύ όπως μαρούλι, ρόκα, σπανάκι, μπρόκολο, αγκινάρες, αρακάς, μπάμιες, φασολάκια\n</li>
                \n<li>Πλύνετε σχολαστικά τα λαχανικά.\n</li>
                \n<li>Να καταναλώνετε τα λαχανικά σε σύντομο χρονικό διάστημα από την προετοιμασία τους.\n</li>
                \n<li>Να αποφεύγετε έτοιμες σαλάτες και σαλάτες σε εστιατόρια γιατί δεν ξέρετε πόσο καλά είναι πλυμένα.\n</li>
            </ul>

        <br><big><b>\nΦρούτα\n</b></big></br>

        <ul>
            \n<li>Προτιμήστε φρούτα πλούσια σε φυλικό οξύ και βιταμίνη C όπως πορτοκάλια, μανταρίνια, φράουλες, ακτινίδια, μπανάνες, πεπόνια\n</li>
            \n<li>Πλένετε σχολαστικά όλα τα φρούτα\n</li>
            \n<li>Αποφύγετε έτοιμες φρουτοσαλάτες\n</li>
        </ul>

        <br><big><b>\nΔημητριακά και υδατάνθρακες\n</b></big></br>

        <ul>
            \n<li>Η μεγαλύτερη ποσότητα δημητριακών να είναι ολικής άλεσης\n</li>
            \n<li>Καταναλώνετε έως 3 μερίδες πατάτες την εβδομάδα\n</li>
        </ul>

        <br><big><b>\nΓάλα – Γαλακτομικά προϊόντα\n</b></big></br>

        <ul>
            \n<li>Φυλάξτε τα γαλακτοκομικά προϊόντα στο ψυγείο\n</li>
            \n<li>Καταναλώστε τα γαλακτοκομικά προϊόντα μέχρι και την ημερομηνία λήξης τους\n</li>
            \n<li>Προτιμήστε γιαούρτι, φέτα και σκληρά κίτρινα κασέρια - γραβιέρες\n</li>
            \n<li>Αφαιρέστε την εξωτερική φλούδα από τα σκληρά τυριά\n</li>
            \n<li>Αποφύγετε μη παστεριωμένα γαλακτοκομικά προϊόντα\n</li>
            \n<li>Αποφύγετε μαλακά τυριά όπως ανθότυρο, μυζήθρα, κατίκι, μπλε τυρί, μπρι ή καμαμπέρ, κλπ. Αυτού του είδους τα τυριά είναι πιθανότερο να επιτρέψουν
                την ανάπτυξη βακτηριδίων όπως η λιστέρια. Εντούτοις το προσεκτικό μαγείρεμα σκοτώνει τη λιστέρια, οπότε μπορεί η έγκυος να καταναλώσει φαγητό που
                περιέχει τα παραπάνω είδη τυριών με την προϋπόθεση ότι είναι μαγειρεμένο καλά και είναι ζεστό\n</li>
        </ul>

        <br><big><b>\nΌσπρια\n</b></big></br>

        <ul>
            \n<li>Τα όσπρια προσφέρουν πολύτιμα θρεπτικά συστατικά , βιταμίνες και ανόργανα στοιχεία, όπως φυλικό οξύ, σίδηρο, μαγνήσιο, ψευδάργυρο\n</li>
            \n<li>Συνδυάστε τα όσπρια με μια πηγή δημητριακών όπως ψωμί ή ρύζι, καθώς έτσι βελτιώνεται η βιολογική αξία των πρωτεϊνών τους\n</li>
            \n<li>Για να αυξήσετε την απορρόφηση του σιδήρου που περιέχουν, συνδυάστε τα με μία πηγή βιταμίνης C όπως είναι ο φυσικός χυμός πορτοκάλι\n</li>
            \n<li>Αν νιώθετε «φούσκωμα» όταν καταναλώνετε όσπρια, αφήστε τα να «μουλιάσουν» για αρκετή ώρα πριν από το μαγείρεμα, βράστε τα για αρκετή ώρα, καταναλώνετε μικρότερες ποσότητες περισσότερες φορές την εβδομάδα\n</li>
        </ul>

        <br><big><b>\nΚρέας\n</b></big></br>

        <ul>
            \n<li>Προτιμήστε άπαχο κρέας\n</li>
            \n<li>Το κρέας να είναι πολύ καλά μαγειρεμένο και αν είναι ψητό καλά ψημένο και να καταναλώνεται ενώ είναι ζεστό\n</li>
            \n<li>Φυλάξτε το κρέας που δεν καταναλώθηκε στο ψυγείο και καταναλώστε το εντός μιας ημέρας\n</li>
            \n<li>Αποφύγετε το συκώτι από οποιοδήποτε ζώο (: περιέχει μεγάλες ποσότητες βιταμίνης Α με τη μορφή της ρετινόλης που είναι βλαπτική για το έμβρυο) και πατέ, προιόντα αλλαντοποιίας (ζαμπόν, σαλάμι), κρύο κοτόπουλο ή γαλοπούλα σε έτοιμα σάντουιτς\n</li>
        </ul>

        <br><big><b>\nΨάρια και Θαλασσινά\n</b></big></br>

        <ul>
            \n<li>Καταναλώνετε ποικιλία ψαριών και όχι μόνο ένα είδος\n</li>
            \n<li>Φροντίστε τουλάχιστον η μία μερίδα την εβδομάδα να είναι λιπαρό ψάρι (π.χ. σαρδέλα, γαύρος, κολιός, γόπα, ζαργάνα, σολομός) τα οποία έχουν υψηλή περιεκτικότητα σε ω-3 λιπαρά οξέα\n</li>
            \n<li>Μαγειρέψτε τα ψάρια και τα θαλασσινά καλά και καταναλώστε τα ενώ είναι ζεστά. Φρέσκα, ωμά θαλασσινά είναι ενδεχομένως επικίνδυνα γιατί μπορεί να περιέχουν παράσιτα όπως οι κυστοειδείς σκώληκες. Η κατάψυξη και το μαγείρεμα σκοτώνουν τα παράσιτα. Πολλά ιαπωνικά εστιατόρια που ειδικεύονται στο σούσι, χρησιμοποιούν κατεψυγμένα παρά φρέσκα ψάρια\n</li>
            \n<li>Φυλάξτε τα ψάρια που δεν καταναλώθηκαν στο ψυγείο και καταναλώστε τα εντός μίας ημέρας\n</li>
            \n<li>Αποφύγετε πολύ μεγάλα ψάρια (π.χ. ξιφίας). Κάποια είδη ψαριών ενδέχεται να περιέχουν υψηλά επίπεδα βαρέων μετάλλων (π.χ. υδράργυρο) και διοξινών. Τα επίπεδα αυτών των ουσιών είναι συνήθως υψηλότερα στα μεγαλύτερα σε ηλικία και σε μέγεθος ψάρια, που τρέφονται με μικρότερα ψάρια, με αποτέλεσμα να συσσωρεύουν τις ουσίες αυτές στον οργανισμό τους\n</li>
            \n<li>Αποφύγετε ωμά ψάρια και θαλασσινά (σούσι, στρείδια, κυδώνια, μύδια, γυαλιστερές). Μερικοί τύποι θαλασσινών (όπως το καβούρι βρασμένο στον ατμό και το μαγειρεμένο χέλι) είναι επιτρεπτά. \n</li>
            \n<li>Αποφύγετε έτοιμες για κατανάλωση αποφλοιωμένες γαρίδες\n</li>
            \n<li>Αποφύγετε καπνιστά ψάρια και θαλασσινά\n</li>
            \n<li>Κατά γενικό κανόνα τα ψάρια του ωκεανού είναι ασφαλέστερα από τα είδη ποταμών και λιμνών\n</li>
        </ul>

        <br><big><b>\nΑυγά\n</b></big></br>

        <ul>
            \n<li>Βράστε πολύ καλά τα αυγά (για τουλάχιστον 7 min) και καταναλώστε τα «σφιχτά» και όχι «μελάτα»\n</li>
            \n<li>Μαγειρέψτε καλά τα φαγητά που περιέχουν αυγό, όπως η ομελέτα, τα «αυγοκομμένα» φαγητά, κλπ. Τηγανίστε τα αυγά και από τις δύο πλευρές. Τηγανίστε τα αυγά έως ότου το ασπράδι γίνει τελείως αδιαφανές και ο κρόκος σκληρός (για ένα μεσαίου μέγεθος αυγό χρειάζονται περίπου 5 min)\n</li>
            \n<li>Μη χρησιμοποιείται σπασμένα αυγά. Επίσης το εξωτερικό κέλυφος των αυγών μπορεί να φέρει επιβλαβή βακτηρίδια, οπότε φροντίστε να τοποθετήσετε τα αυγά σε σημείο που δεν έρχονται σε επαφή με άλλα τρόφιμα, και πλύνετε καλά τα χέρια σας αφότου τα χρησιμοποιήσετε\n</li>
            \n<li>Εάν αγοράσετε συσκευασμένα τρόφιμα που περιέχουν αυγό (π.χ. μαγιονέζα) ακολουθήστε τις οδηγίες αποθήκευσης και καταναλώστε τα έως την ημερομηνία λήξης τους\n</li>
            \n<li>Αποφύγετε τα ωμά αυγά σε σπιτική μαγιονέζα, μους, κλπ.\n</li>
        </ul>

         <br><big><b>\nΛίπη - Έλαια - Ξηροί Καρποί\n</b></big></br>

        <ul>
            \n<li>Προτιμήστε το ελαιόλαδο ως 1η επιλογή προστιθέμενου ελαίου\n</li>
            \n<li>Προτιμήστε ανάλατους ξηρούς καρπούς\n</li>
            \n<li>Περιορίστε την κατανάλωση προστιθέμενων λιπών ζωικής προέλευσης (βούτυρο) και αντικαταστήστε τα με ελαιόλαδο (όπου είναι εφικτό)\n</li>
            \n<li>Αποφύγετε την κατανάλωση υδρογονωμένων λιπαρών οξέων, τα οποία περιέχονται κυρίως σε βιομηχανοποιημένα προϊόντα ή προϊόντα ζαχαροπλαστικής (μπισκότα, τσιπς, έτοιμες σάλτσες, γλυκά)\n</li>
            \n<li>Αποφύγετε τα φιστίκια εάν εσείς ή ο σύζυγό σας ή ένα από τα προηγούμενα παιδιά σας είχε κάποια αλλεργική αντίδραση σε τρόφιμα όπως φράουλες, φιστίκια, οστρακόδερμα. Μόνο τα φιστίκια πρέπει να αποφευχθούν, καθώς άλλοι ξηροί καρποί όπως αμύγδαλα – φουντούκια – καρύδια είναι ασφαλή. Η αλλεργία στα παιδιά αναπτύσσεται μετά το 3ο έτος της ηλικίας τους. Προτού μπορέσει να αναπτυχθεί μια αλλεργία, ένα παιδί πρέπει πρώτα να έρθει σε επαφή με φιστίκια. Αυτή η πρώτη επαφή ευαισθητοποιεί το παιδί τόσο ώστε να έχει αργότερα μια σοβαρή αλλεργική αντίδραση όταν τρώει φιστίκια ή τρόφιμα που περιέχουν φιστίκια. Πιστεύεται ότι αυτή η πρώτη ευαισθητοποίηση μπορεί να γίνεται στη διάρκεια της κύησης όταν μικρό ποσοστό πρωτεϊνών των φιστικιών διαπερνάει τον πλακούντα\n</li>
        </ul>

        <br><big><b>\nΑλάτι\n</b></big></br>

        <ul>
            \n<li>Καταναλώστε λιγότερο από 5 γραμμάρια αλάτι ημερησίως, συμπεριλαμβανομένου και αυτού που περιέχεται στα τρόφιμα. 5 γραμμάρια ισοδυναμούν με 1 κουταλάκι του γλυκού αλάτι\n</li>
            \n<li>Προτιμήστε το ιωδιούχο αλάτι\n</li>
        </ul>

        <br><big><b>\nΠροστιθεμένα Σάκχαρα\n</b></big></br>

        <ul>
            \n<li>Περιορίστε την κατανάλωση ζάχαρης και σακχαρούχων γλυκαντικών υλών\n</li>
            \n<li>Αντί για γλυκό προτιμήστε φρέσκα φρούτα\n</li>
            \n<li>Προσθέστε μέλι όπου είναι εφικτό αντί για ζάχαρη\n</li>
            \n<li>Η κατανάλωση υποκατάστατων ζάχαρης (π.χ ασπαρτάμη, σουκραλόζη, στέβια) δεν έχει βρεθεί μέχρι σήμερα ότι σχετίζεται με προβλήματα υγείας. Ωστόσο πρέπει να αποφεύγεται η υπερκατανάλωση των υποκατάστατων ζάχαρης (ιδίως στην περίοδο της κύησης και του θηλασμού).\n</li>
            \n<li>Περιορίστε την κατανάλωση αναψυκτικών και μη αλκοολούχων ποτών που περιέχουν σάκχαρα\n</li>
            \n<li>Αποθηκεύστε σωστά το συσκευασμένο παγωτό και καταναλώστε το παγωμένο\n</li>
        </ul>

        <br><big><b>\nΣόγια και Προϊόντα με βάση τη σόγια\n</b></big></br>

        <ul>
            \n<li>Προληπτικά στη διάρκεια της κύησης συνιστάται η αποφυγή συμπληρωμάτων διατροφής με εκχυλίσματα σόγιας και ο περιορισμός της κατανάλωσης προϊόντων με βάση τη σόγια (όπως τόφου, γάλα σόγιας). Η σόγια είναι ένα τρόφιμο με υψηλή περιεκτικότητα σε φυτοοιστρογόνα, που ενδέχεται να έχουν αρνητικές συνέπειες στην κύηση.\n</li>
        </ul>
    </string>

    <string name="sinithies_keimeno_2"><br><big><b>Προς αποφυγή\n</b></big></br>

        <ul>
            \n<li>Κάπνισμα -> το κάπνισμα έχει σχετιστεί με: πρόωρότητα, γέννηση ελλιποβαρούς νεογνού, συγγενείς δυσπλασίες, σύνδρομο αιφνιδίου βρεφικού θανάτου\n</li>
            \n<li>Παθητικό Κάπνισμα\n</li>
            \n<li>Αλκοόλ -> το αλκοόλ έχει σχετιστεί με συγγενείς δυσπλασίες, στερητικό σύνδρομο, αναπτυξιακή καθυστέρηση\n</li>
            \n<li>Υπερβολική κατανάλωση καφείνης -> η συνιστώμενη ημερήσια δόση καφείνης στην κύηση είναι 200mg καφείνης/ημέρα\n</li>
            \n<li>Έκθεση σε ηλιακή ακτινοβολία\n</li>
            \n<li>Έκθεση σε χημικά (πχ εντομοκτόνα, φυτοφάρμακα κλπ)\n</li>
            \n<li>Επαφή με κόπρανα γάτας\n</li>
            \n<li>Βαφή μαλλιών\n</li>
            \n<li>Φάρμακα τα οποία δεν έχει συστήσει ο γιατρός σας\n</li>
        </ul>

        <br><big><b>\nΠρος υιοθέτηση\n</b></big></br>

        <ul>
            \n<li>Ήπια άσκηση (περπάτημα 30 min ημερησίως)\n</li>
            \n<li>Ενυδάτωση (8-10 ποτήρια νερό/ημέρα)\n</li>
            \n<li>Ισορροπημένη διατροφή (δες πεδίο διατροφής) πλούσια σε φυλλικό οξύ, ασβέστιο, σίδηρο, vit D, ιώδιο, Ω3 λιπαρά οξέα\n</li>
            \n<li>Συναισθηματική ηρεμία (ακούστε χαλαρή μουσική, διαβάστε ένα βιβλίο)\n</li>
        </ul>
    </string>

    <string name="simptomata_keimeno_2"><ul>
           \n<li><b>Ματωμένα ούλα</b> – Υγιεινή δοντιών, χρήση μεοδόντιου νήματος\n</li>
        \n<li><b>Δυσκοιλιότητα</b> - ενυδάτωση, φυτικές ίνες, περπάτημα \n</li>
         \n<li><b>Κόπωση</b> – ξεκουραστείτε όσο περισσότερο μπορείτε\n</li>
        \n<li><b>Φούσκωμα και αέρια</b> – αποφύγετε προϊόντα που προκαλούν φούσκωμα και αέρια (πχ φασόλια)\n</li>
        \n<li><b>Αυξημένη αίσθηση της οσμής</b>\n</li>
            \n<li><b>Καούρα και δυσπεψία</b> – μικρά και συχνά γεύματα, ξαπλώνω 2 ώρες μετά την λήψη γεύματος\n</li>
            \n<li><b>Εμφάνιση κιρσών</b>\n</li>
            \n<li><b>Πόνος στην μέση </b> – ξεκουραστείτε όσο περισσότερο μπορείτε και κοιμηθείτε στο πλάι\n</li>
            \n<li><b>Μελάγχρωση/Δυσχρωμίες</b>\n</li>
        \n<li><b>Συσπάσεις Braxton Hicks</b>\n</li>
        \n<li><b>Εμβρυϊκές κινήσεις</b>\n</li>
        </ul>

    </string>

    <string name="todo_list_3">
    <ul>
        \n<li>Συνεχίζω τα μαθήματα προετοιμασίας γονεικότητας\n\n</li>
        <li>Παρακολουθώ τις κινήσεις του μωρού μου\n\n</li>
        <li>Μιλάω στο μωρό μου\n\n</li>
        <li>Συνεχίζω την υγιεινή διατροφή και καταναλώνω πολλά υγρά\n\n</li>
        <li>Προσπαθώ να είμαι χαλαρή\n\n</li>
        <li>Συνεχίζω την ήπια άσκηση\n\n</li>
        <li>Ξαπλώνω στο πλάι\n\n</li>
        <li>Ετοιμάζω την βαλίτσα για το μαιευτήριο\n\n</li>
        <li>Συζητάω για το πλάνο τοκετού\n</li>
    </ul>
</string>

    <string name="yperixografimata_keimeno_3">
        <big><b>Υπερηχογράφημα Ανάπτυξης/Doppler\n</b></big>
        <p>\nΣτο υπερηχογράφημα αυτό γίνεται έλεγχος της ανάπτυξης του εμβρύου καθώς και έλεγχος αιματικών ροών ενδεικτικών για την οξυγόνωση του εμβρύου.\n</p>
        <big><b>\nΑνάπτυξη\n</b></big>
        <ul>
            \n<li>Περίμετρος κεφαλής</li>
            \n<li>Περίμετρος Κοιλιάς</li>
            \n<li>Μήκος Μηριαίου οστού\n</li>
            <p>\nΒάση των ανωτέρω προκύπτει το εκτιμώμενο βάρος του εμβρύου. Επιπλέον ελέγχεται η ποσότητα του αμνιακού υγρού.\n</p>
        </ul>
        <big><b>\nDoppler\n</b></big>
        <ul>
            \n<li>Doppler μέσης εγκεφαλικής αρτηρίας (αγγείο το οποίο βρίσκεται στον εγκέφαλο του εμβρύου)\n</li>
            \n<li>Doppler φλεδώδους πόρου (αγγείο το οποίο βρίσκεται στο συκώτι του εμβρύου)\n</li>
            \n<li>Doppler ομφαλικής αρτηρίας (αγγείο το οποίο βρίσκεται στον ομφάλιο λώρο)\n</li>
            \n<li>Doppler μητριαίων αρτηρίών (αγγεία που βρίσκονται στην μήτρα)\n</li>
        </ul>
        <big><b>\nΚαρδιοτοκογράφημα (CTG)\n</b></big>
        <p>\nΤο καρδιοτοκογράφημα είναι μια εξέταση στην οποία καταγράφεται η καρδιακή λειτουργία του εμβρύου καθώς και πιθανές συστολές της μήτρας. Η εκτέλεση του μπορεί να ξεκινήσει από τις 32 εβδομάδες κύησης και ανάλογα με την κατάσταση του εμβρύου να επαναλαμβάνεται ανά τακτά χρονικά διαστήματα. Σκοπός της εξέτασης είναι να επιβεβαιώσει την φυσιολογική εμβρυική λειτουργία αλλά και να ανιχνεύσει έγκαιρα την εμβρυική δυσχέρεια.\n</p>
        <p>\nΣτην εξέταση αυτή η έγκυος τοποθετείται σε ξαπλωτή θέση. Μία κεφαλή τοποθετείται στο κοιλιακό τοίχωμα της εγκύου ώστε να ανιχνεύει την καρδιακή συχνότητα του εμβρύου και μία τοποθετείται επάνω από τον πυθμένα της μήτρας ώστε να ανιχνεύσει την μυομητρική δραστηριότητα.\n\n</p>
    </string>

    <string name="eksetaseis_keimeno_3">
        <b><big>Γενική Αίματος\n</big></b>
        <p>\n<b>Λευκά Αιμοσφαίρια -></b> Συμμετέχουν στην άμυνα του οργανισμο <i>\nΦυσιολογικές τιμές: 4.000-11.000</i></p>
        <p>\n\n<b>Ερυθρά Αιμοσφαίρια -></b> Μεταφορά οξυγόνου στους ιστού <i>\nΦυσιολογικές τιμές: 4,2-5,4 εκατoστά\n</i></p>
        <p><b>\nΑιμοσφαιρίνη -></b> Μεταφορά οξυγόνου <i>\nΦυσιολογικές τιμές: 11,6-16,4 gr/dl\n</i></p>
        <p><b>\nΑιματοκρίτης -></b> Ερυθρά αιμοσφαίρια ανά όγκο αίματος <i>\nΦυσιολογικές τιμές: 36-48%\n</i></p>
        <p>\nΚατά την διάρκεια της κύησης είναι φυσιολογική μια μικρή πτώση. Θα χρειαστεί να λάβετε συμπληρώματα σιδήρου έπειτα από συννενόηση ψμε τον γιατρό σας.</p>
        <p>\n\n<b>Αιμοπετάλια -></b> Απαραίτητα για την αιμόσταση και τον σχηματισμό θρόμβω <i>\nΦυσιολογικές τιμές 50.000-150.000 / mm3\n</i></p>
        <big><b>\nΟυρία</b></big>
        <p>\n\nΟ προσδιορισμός της ουρίας στο αίμα είναι μια εξέταση για την αξιολόγηση της λειτουργίας των νεφρών.\n</p>
        <big><b>\nΓενική Ούρων</b></big>
        <p>\n\nΟι αλλαγές στο σώμα σας μπορεί να σημαίνουν ότι είστε περισσότερο ευάλωτες σε λοιμώξεις του ανώτερου και κατώτερου ουροποιητικού συστήματος κατά τη διάρκεια της εγκυμοσύνης. Η διάγνωση και αντιμετώπιση της λοίμωξης κατά την εγκυμοσύνη είναι επιβεβλημένες καθώς αυτού του τύπου οι λοιμώξεις μπορεί να προκαλέσουν πρόωρο τοκετό. Για να αποκλειστεί λοιπόν το ενδεχόμενο κάποιας λοίμωξης θα πρέπει καθ΄ όλη τη διάρκεια της εγκυμοσύνης να δίνετε δείγμα από τα ούρα σας.\n</p>
        <big><b>\nΚΚΥ</b></big>
        <p>\n\nΟι ορμονικές αλλαγές που παρατηρούνται στην εγκυμοσύνη συχνά ενισχύουν την παραγωγή μικροοργανισμών στον κόλπο γι’ αυτό η μικροσκοπική εξέταση και η καλλιέργεια κολπικού υγρού είναι από τις σημαντικές εξετάσεις που θα χρειαστούν κατά τη διάρκεια της κύησης ανάλογα με τις ενδείξεις και την πιθανή συμπτωματολογία της εγκύου. Η παρουσία μικροοργανισμών, χωρίς αυτοί να αντιμετωπιστούν έγκαιρα με κατάλληλη θεραπεία, μπορεί να δημιουργήσει προβλήματα στην εγκυμοσύνη όπως ρήξη υμένων, πρόωρο τοκετό και μόλυνση του εμβρύου.\n\n</p>
    </string>

    <string name="diatrofi_keimeno_3">
        <b><big>Υπολογισμός BMI</big>\n</b>
    <b>\nKg/m2</b>
    <i>\nΦυσιολογικές τιμές:19-25</i>
    <p>\n\nΦυσιολογική αύξηση βάρους 10-12 kg (εξαρτάται από το αρχικό βάρος πριν την εγκυμοσύνη)\n</p>
    <big><b>\nΛαχανικά\n</b></big>
    <ul>
        \n<li>Προτιμήστε λαχανικά πλούσια σε φυλλικό οξύ όπως μαρούλι, ρόκα, σπανάκι, μπρόκολο, αγκινάρες, αρακάς, μπάμιες, φασολάκια\n</li>
        \n<li>Πλύνετε σχολαστικά τα λαχανικά.\n</li>
        \n<li>Να καταναλώνετε τα λαχανικά σε σύντομο χρονικό διάστημα από την προετοιμασία τους\n</li>
        \n<li>Να αποφεύγετε έτοιμες σαλάτες και σαλάτες σε εστιατόρια γιατί δεν ξέρετε πόσο καλά είναι πλυμένα\n</li>
    </ul>
    <big><b>\nΦρούτα\n</b></big>
    <ul>
        \n<li>Προτιμήστε φρούτα πλούσια σε φυλικό οξύ και βιταμίνη C όπως πορτοκάλια, μανταρίνια, φράουλες, ακτινίδια, μπανάνες, πεπόνια\n</li>
        \n<li>Πλένετε σχολαστικά όλα τα φρούτα\n</li>
        \n<li>Αποφύγετε έτοιμες φρουτοσαλάτες\n</li>
    </ul>
    <big><b>\nΔημητριακά και υδατάνθρακες\n</b></big>
    <ul>
        \n<li>Η μεγαλύτερη ποσότητα δημητριακών να είναι ολικής άλεσης\n</li>
        \n<li>καταναλώνετε έως 3 μερίδες πατάτες την εβδομάδα\n</li>
    </ul>
    <big><b>\nΓάλα - Γαλακτοκομικά Προϊόντα\n</b></big>
    <ul>
        \n<li>Φυλάξτε τα γαλακτοκομικά προϊόντα στο ψυγείο\n</li>
        \n<li>Καταναλώστε τα γαλακτοκομικά προϊόντα μέχρι και την ημερομηνία λήξης τους\n</li>
        \n<li>Προτιμήστε γιαούρτι, φέτα και σκληρά κίτρινα κασέρια - γραβιέρες\n</li>
        \n<li>Αφαιρέστε την εξωτερική φλούδα από τα σκληρά τυριά\n</li>
        \n<li>Αποφύγετε μη παστεριωμένα γαλακτοκομικά προϊόντα\n</li>
        \n<li>Αποφύγετε μαλακά τυριά όπως ανθότυρο, μυζήθρα, κατίκι, μπλε τυρί, μπρι ή καμαμπέρ, κλπ. Αυτού του είδους τα τυριά είναι πιθανότερο να επιτρέψουν την ανάπτυξη βακτηριδίων όπως η λιστέρια. Εντούτοις το προσεκτικό μαγείρεμα σκοτώνει τη λιστέρια, οπότε μπορεί η έγκυος να καταναλώσει φαγητό που περιέχει τα παραπάνω είδη τυριών με την προϋπόθεση ότι είναι μαγειρεμένο καλά και είναι ζεστό\n</li>
    </ul>
    <big><b>\nΌσπρια\n</b></big>
    <ul>
        \n<li>Τα όσπρια προσφέρουν πολύτιμα θρεπτικά συστατικά , βιταμίνες και ανόργανα στοιχεία, όπως φυλικό οξύ, σίδηρο, μαγνήσιο, ψευδάργυρο\n</li>
        \n<li>συνδυάστε τα όσπρια με μια πηγή δημητριακών όπως ψωμί ή ρύζι, καθώς έτσι βελτιώνεται η βιολογική αξία των πρωτεϊνών τους\n</li>
        \n<li>για να αυξήσετε την απορρόφηση του σιδήρου που περιέχουν, συνδυάστε τα με μία πηγή βιταμίνης C όπως είναι ο φυσικός χυμός πορτοκάλι\n</li>
        \n<li>αν νιώθετε «φούσκωμα» όταν καταναλώνετε όσπρια, αφήστε τα να «μουλιάσουν» για αρκετή ώρα πριν από το μαγείρεμα, βράστε τα για αρκετή ώρα, καταναλώνετε μικρότερες ποσότητες περισσότερες φορές την εβδομάδα\n</li>
    </ul>
    <big><b>\nΚρέας\n</b></big>
    <ul>
        \n<li>Προτιμήστε άπαχο κρέας\n</li>
        \n<li>Το κρέας να είναι πολύ καλά μαγειρεμένο και αν είναι ψητό καλά ψημένο και να καταναλώνεται ενώ είναι ζεστό\n</li>
        \n<li>Φυλάξτε το κρέας που δεν καταναλώθηκε στο ψυγείο και καταναλώστε το εντός μιας ημέρας\n</li>
        \n<li>Αποφύγετε το συκώτι από οποιοδήποτε ζώο ( περιέχει μεγάλες ποσότητες βιταμίνης Α με τη μορφή της ρετινόλης που είναι βλαπτική για το έμβρυο) και πατέ, προιόντα αλλαντοποιίας (ζαμπόν, σαλάμι), κρύο κοτόπουλο ή γαλοπούλα σε έτοιμα σάντουιτς\n</li>
    </ul>
    <big><b>\nΨάρια και Θαλασσινά\n</b></big>
    <ul>
        \n<li>Καταναλώνετε ποικιλία ψαριών και όχι μόνο ένα είδος\n</li>
        \n<li>Φροντίστε τουλάχιστον η μία μερίδα την εβδομάδα να είναι λιπαρό ψάρι (π.χ. σαρδέλα, γαύρος, κολιός, γόπα, ζαργάνα, σολομός) τα οποία έχουν υψηλή περιεκτικότητα σε ω-3 λιπαρά οξέα\n</li>
        \n<li>Μαγειρέψτε τα ψάρια και τα θαλασσινά καλά και καταναλώστε τα ενώ είναι ζεστά. Φρέσκα, ωμά θαλασσινά είναι ενδεχομένως επικίνδυνα γιατί μπορεί να περιέχουν παράσιτα όπως οι κυστοειδείς σκώληκες. Η κατάψυξη και το μαγείρεμα σκοτώνουν τα παράσιτα. Πολλά ιαπωνικά εστιατόρια που ειδικεύονται στο σούσι, χρησιμοποιούν κατεψυγμένα παρά φρέσκα ψάρια\n</li>
        \n<li>Φυλάξτε τα ψάρια που δεν καταναλώθηκαν στο ψυγείο και καταναλώστε τα εντός μίας ημέρας\n</li>
        \n<li>Αποφύγετε πολύ μεγάλα ψάρια (π.χ. ξιφίας). Κάποια είδη ψαριών ενδέχεται να περιέχουν υψηλά επίπεδα βαρέων μετάλλων (π.χ. υδράργυρο) και διοξινών. Τα επίπεδα αυτών των ουσιών είναι συνήθως υψηλότερα στα μεγαλύτερα σε ηλικία και σε μέγεθος ψάρια, που τρέφονται με μικρότερα ψάρια, με αποτέλεσμα να συσσωρεύουν τις ουσίες αυτές στον οργανισμό τους\n</li>
        \n<li>Αποφύγετε ωμά ψάρια και θαλασσινά (σούσι, στρείδια, κυδώνια, μύδια, γυαλιστερές). Μερικοί τύποι θαλασσινών (όπως το καβούρι βρασμένο στον ατμό και το μαγειρεμένο χέλι) είναι επιτρεπτά.\n</li>
        \n<li>Αποφύγετε έτοιμες για κατανάλωση αποφλοιωμένες γαρίδες\n</li>
        \n<li>Αποφύγετε καπνιστά ψάρια και θαλασσινά\n</li>
        \n<li>Κατά γενικό κανόνα τα ψάρια του ωκεανού είναι ασφαλέστερα από τα είδη ποταμών και λιμνών\n</li>
    </ul>
    <big><b>\nΑυγά\n</b></big>
    <ul>
        \n<li>Βράστε πολύ καλά τα αυγά (για τουλάχιστον 7 min) και καταναλώστε τα «σφιχτά» και όχι «μελάτα»\n</li>
        \n<li>Μαγειρέψτε καλά τα φαγητά που περιέχουν αυγό, όπως η ομελέτα, τα «αυγοκομμένα» φαγητά, κλπ. Τηγανίστε τα αυγά και από τις δύο πλευρές. Τηγανίστε τα αυγά έως ότου το ασπράδι γίνει τελείως αδιαφανές και ο κρόκος σκληρός (για ένα μεσαίου μέγεθος αυγό χρειάζονται περίπου 5 min)\n</li>
        \n<li>Μη χρησιμοποιείται σπασμένα αυγά. Επίσης το εξωτερικό κέλυφος των αυγών μπορεί να φέρει επιβλαβή βακτηρίδια, οπότε φροντίστε να τοποθετήσετε τα αυγά σε σημείο που δεν έρχονται σε επαφή με άλλα τρόφιμα, και πλύνετε καλά τα χέρια σας αφότου τα χρησιμοποιήσετε\n</li>
        \n<li>Εάν αγοράσετε συσκευασμένα τρόφιμα που περιέχουν αυγό (π.χ. μαγιονέζα) ακολουθήστε τις οδηγίες αποθήκευσης και καταναλώστε τα έως την ημερομηνία λήξης τους\n</li>
        \n<li>Αποφύγετε τα ωμά αυγά σε σπιτική μαγιονέζα, μους, κλπ.\n</li>
    </ul>
    <big><b>\nΛίπη - Έλαια - Ξηροί Καρποί\n</b></big>
    <ul>
        \n<li>Προτιμήστε το ελαιόλαδο ως 1η επιλογή προστιθέμενου ελαίου\n</li>
        \n<li>Προτιμήστε ανάλατους ξηρούς καρπούς\n</li>
        \n<li>Περιορίστε την κατανάλωση προστιθέμενων λιπών ζωικής προέλευσης (βούτυρο) και αντικαταστήστε τα με ελαιόλαδο (όπου είναι εφικτό)\n</li>
        \n<li>Αποφύγετε την κατανάλωση υδρογονομένων λιπαρών οξέων, τα οποία περιέχονται κυρίως σε βιομηχανοποιημένα προϊόντα ή προϊόντα ζαχαροπλαστικής ( μπισκότα, τσιπς, έτοιμες σάλτσες, γλυκά)\n</li>
        \n<li>Αποφύγετε τα φιστίκια εάν εσείς ή ο σύζυγό σας ή ένα από τα προηγούμενα παιδιά σας είχε κάποια αλλεργική αντίδραση σε τρόφιμα όπως φράουλες, φιστίκια, οστρακόδερμα. Μόνο τα φιστίκια πρέπει να αποφευχθούν, καθώς άλλοι ξηροί καρποί όπως αμύγδαλα – φουντούκια – καρύδια είναι ασφαλή. Η αλλεργία στα παιδιά αναπτύσσεται μετά το 3ο έτος της ηλικίας τους. Προτού μπορέσει να αναπτυχθεί μια αλλεργία, ένα παιδί πρέπει πρώτα να έρθει σε επαφή με φιστίκια. Αυτή η πρώτη επαφή ευαισθητοποιεί το παιδί τόσο ώστε να έχει αργότερα μια σοβαρή αλλεργική αντίδραση όταν τρώει φιστίκια ή τρόφιμα που περιέχουν φιστίκια. Πιστεύεται ότι αυτή η πρώτη ευαισθητοποίηση μπορεί να γίνεται στη διάρκεια της κύησης όταν μικρό ποσοστό πρωτεϊνών των φιστικιών διαπερνάει τον πλακούντα\n</li>
    </ul>
    <big><b>\nΑλάτι\n</b></big>
    <ul>
        \n<li>Καταναλώστε λιγότερο από 5 γραμμάρια αλάτι ημερησίως, συμπεριλαμβανομένου και αυτού που περιέχεται στα τρόφιμα. 5 γραμμάρια ισοδυναμούν με 1 κουταλάκι του γλυκού αλάτι\n</li>
        \n<li>Προτιμήστε το ιωδιούχο αλάτι\n</li>
    </ul>
    <big><b>\nΠροστιθέμενα Σάκχαρα\n</b></big>
    <ul>
        \n<li>Περιορίστε την κατανάλωση ζάχαρης και σακχαρούχων γλυκαντικών υλών\n</li>
        \n<li>Αντί για γλυκό προτιμήστε φρέσκα φρούτα\n</li>
        \n<li>Προσθέστε μέλι όπου είναι εφικτό αντί για ζάχαρη\n</li>
        \n<li>Η κατανάλωση υποκατάστατων ζάχαρης (π.χ ασπαρτάμη, σουκραλόζη, στέβια) δεν έχει βρεθεί μέχρι σήμερα ότι σχετίζεται με προβλήματα υγείας. Ωστόσο πρέπει να αποφεύγεται η υπερκατανάλωση των υποκατάστατων ζάχαρης (ιδίως στην περίοδο της κύησης και του θηλασμού).\n</li>
        \n<li>Περιορίστε την κατανάλωση αναψυκτικών και μη αλκοολούχων ποτών που περιέχουν σάκχαρα\n</li>
        \n<li>Αποθηκεύστε σωστά το συσκευασμένο παγωτό και καταναλώστε το παγωμένο\n</li>
    </ul>
    <big><b>\nΣόγια και προϊόντα με βάση τη σόγια\n</b></big>
        <ul>
            \n<li>Προληπτικά στη διάρκεια της κύησης συνιστάται η αποφυγή συμπληρωμάτων διατροφής με εκχυλίσματα σόγιας και ο περιορισμός της κατανάλωσης προϊόντων με βάση τη σόγια (όπως τόφου, γάλα σόγιας). Η σόγια είναι ένα τρόφιμο με υψηλή περιεκτικότητα σε φυτοοιστρογόνα, που ενδέχεται να έχουν αρνητικές συνέπειες στην κύηση.\n</li>
        </ul>
</string>

    <string name="sinithies_keimeno_3">
        <big><b>Προς Αποφυγή\n</b></big>
        <ul>
            \n<li>Κάπνισμα -> το κάπνισμα έχει σχετιστεί με: πρόωρότητα, γέννηση ελλιποβαρούς νεογνού, συγγενείς δυσπλασίες, σύνδρομο αιφνιδίου βρεφικού θανάτου\n</li>
            \n<li>Παθητικό Κάπνισμα\n</li>
            \n<li>Αλκοόλ -> το αλκοόλ έχει σχετιστεί με συγγενείς δυσπλασίες, στερητικό σύνδρομο, αναπτυξιακή καθυστέρηση\n</li>
            \n<li>Υπερβολική κατανάλωση καφείνης -> η συνιστώμενη ημερήσια δόση καφείνης στην κύηση είναι 200mg καφείνης/ημέρα\n</li>
            \n<li>Έκθεση σε ηλιακή ακτινοβολία –> σε περίπτωση έκθεσης να γίνεται χρήση αντηλιακού γαλακτώματος\n</li>
            \n<li>Έκθεση σε χημικά (πχ εντομοκτόνα, φυτοφάρμακα κλπ\n</li>
            \n<li>Επαφή με κόπρανα γάτας\n</li>
            \n<li>Φάρμακα τα οποία δεν έχει συστήσει ο γιατρός σας\n</li>
        </ul>
        <big><b>\nΠρος υιοθέτηση\n</b></big>
        <ul>
            \n<li>Ήπια άσκηση (περπάτημα 30 min ημερησίως)\n</li>
            \n<li>Ενυδάτωση (8-10 ποτήρια νερό/ημέρα)\n</li>
            \n<li>Ισορροπημένη διατροφή (δες πεδίο διατροφής) πλούσια σε φυλλικό οξύ, ασβέστιο, σίδηρο, vit D, ιώδιο, Ω3 λιπαρά οξέα\n</li>
            \n<li>Συναισθηματική ηρεμία (ακούστε χαλαρή μουσική, διαβάστε ένα βιβλίο)\n</li>
        </ul>
</string>

    <string name="simptomata_keimeno_3"><big><b>Συμπτώματα\n</b></big>
        <ul>
            \n<li>Ματωμένα ούλα –Υγιεινή δοντιών, χρήση μεοδόντιου νήματος\n</li>
            \n<li>Δυσκοιλιότητα – ενυδάτωση, φυτικές ίνες, περπάτημα\n</li>
            \n<li>Κόπωση – ξεκουραστείτε όσο περισσότερο μπορείτε\n</li>
            \n<li>Φούσκωμα και αέρια – αποφύγετε προϊόντα που προκαλούν φούσκωμα και αέρια (πχ φασόλια)\n</li>
            \n<li>Καούρα και δυσπεψία –μικρά και συχνά γεύματα, ξαπλώνω 2 ώρες μετά την λήψη γεύματος\n</li>
            \n<li>Εμφάνιση κιρσών\n</li>
            \n<li>Πόνος στην μέση - ξεκουραστείτε όσο περισσότερο μπορείτε και κοιμηθείτε στο πλάι\n</li>
            \n<li>Μελάγχρωση/Δυσχρωμίες\n</li>
            \n<li>Συσπάσεις Braxton Hicks\n</li>
            \n<li>Εμβρυϊκές κινήσεις\n</li>
        </ul>
        <big><b>\nΣημεία Έναρξης τοκετού\n</b></big>
        <ul>
            \n<li>Ρήξη υμένων (σπάσιμο νερών)\n</li>
            \n<li>Συστολές της μήτρας (αυξανόμενες σε ένταξη, διάρκεια, συχνότητα)\n</li>
            \n<li>Βλεννώδες βύσμα ή κολπικές εκκρίσεις με στίγματα αίματος\n</li>
        </ul>
        <big><b>\nΒαλίτσα για το μαιευτήριο\n</b></big>
        <b>\nΓια το μωρό\n</b>
        <ul>
            \n<li>Φορμάκια *\n</li>
            \n<li>Φανελάκια *\n</li>
            \n<li>Πάνες *\n</li>
            \n<li>Κουβερτούλα ανάλογα με την εποχή\n</li>
            \n<li>Ζακετούλα ή φόρμα εξόδου ανάλογα με την εποχή\n</li>
            \n<li>Γαντάκια και καλτσάκια ανάλογα με την εποχή\n</li>
            \n<li>Κάθισμα αυτοκινήτου για την μεταφορά του νεογέννητου\n</li>
            \n<p>*Σε κάποια μαιευτήρια προσφέρονται.\n</p>
        </ul>
        <b>\nΓια τη μαμά\n</b>
        <ul>
            \n<li>Νυχτικό ή πιτζάμα με εύκολο άνοιγμα κατάλληλο για τον θηλασμό\n</li>
            \n<li>Σουτιέν θηλασμου\n</li>
            \n<li>Βοηθήματα θηλασμού ΜΟΝΟ έπειτα από επικοινωνία με την μαία\n</li>
        </ul>
    </string>

</resources>